Решение представляет из себя набор python скриптов (компонент), каждый
из который ответственен за определенный функционал. 

Управление скриптами происходит через параметры командной строки и
через конфигурационные файлы. Параметры командной строки описываются 
тдельно в разделах, где описывается функциональность каждого скрипта.

\twoitems{Конфигурационные файлы - файлы в формате JSON, должны читаться
из текущей директории, где происходит вызов скрипта и могут быть двух типов}
{конфигурационный файл с настройками для работы с \textit{Microsoft Face API}}
{конфигурационный файл с настройками для работы с Ethereum узлом}

\subsubsection*{Конфигурационный файл с настройками для MS Face API}

Имя: \texttt{faceapi.json}

\threeitems{Содержит следующую информацию}
{\texttt{key} --- ключ подписки для использования сервиса}
{\texttt{serviceUrl} --- URL для доступа к сервису}
{\texttt{groupId} -- группа пользователей (в терминах \textit{MS Face API}),
с которой работает в данный момент скрипт}

Пример файла:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{"key": "563879b61984550e40cbbe8d3039523c",
 "serviceUrl": "https://westeurope.api.cognitive.microsoft.com/face/v1.0/",
 "groupId": "fintech-01"}
\end{minted}

\subsubsection*{Конфигурационный файл с настройками для работы с узлом Ethereum}

Имя: \texttt{network.json}

Содержит следующую информацию:
\begin{itemize}
  \item \texttt{rpcUrl} --- URL для доступа к узлу по JSON RPC;
  
  \item \texttt{privKey} --- приватный ключ аккаунта для подписи транзакций,
  отправляемых на узел Ethereum, и для локальных вызовов;
  
  \item \texttt{gasPriceUrl} --- URL для доступа к сервису, предоставляющему
  цену за газ. Данный сервис возвращает JSON, из которого нужно взять
  значение (в \textit{gwei}) из поля \texttt{fast}:
    \begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{"block_time":19.91, "fast":10.0, "instant":25.0, "block_number":7240426,
 "standard":5.0, "health":true, "slow":3.0}
    \end{minted}
  
  \item \texttt{defaultGasPrice} --- цена за газ в wei, использующаяся,
  если нельзя получить цену за газ из сервиса.

\end{itemize}

Пример файла:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{"rpcUrl": "https://sokol.poa.network", 
 "privKey": "c5d2460186f7233c927e7db2dcc703c0e500b653ca82273b7bfad8045d85a470", 
 "gasPriceUrl": "https://gasprice.poa.network/", 
 "defaultGasPrice": 2000000000}
\end{minted}

Если это явно не прописано в описании функционала соответствующей компоненты,
она не должна оставлять после себя никаких файлов-данных. Аналогично с
получением данных - чтение данных из файла должно происходить только в
нескольких случаях:
\begin{itemize}
  \item для получения настроек для работы с \textit{MS Face API};
  
  \item для получения видеопотока, эмулирующего камеру;
  
  \item для получения настроек для работы с Ethereum узлом;
  
  \item для получения Application Binary Interface контракта или его байткода;
  
  \item или если это явно указано в описании компоненты.

\end{itemize}
в остальных случаях данные должны быть получены из сервиса
\textit{MS Face API} или блокчейн сети. 

Все компоненты, работающие с сервисом \textit{MS Face API},
должны уметь обрабатывать ситуации, когда:
\begin{itemize}
  \item недоступно подключение к сервису (сообщение об ошибке
  \texttt{''No connection to MS Face API provider''});

  \item используется некорректный ключ подписки (сообщение об
  ошибке \texttt{''Incorrect subscription key''}).

\end{itemize}

Компоненты, отправляющие транзакции в блокчейн, должны уметь обрабатывать
ситуации, когда:
\begin{itemize}
  \item недоступно подключение к узлу Ethereum (сообщение об ошибке
  \texttt{''No connection to node''});

  \item на счету аккаунта, от чьего имени выполняется транзакция,
  недостаточно средств, чтобы покрыть все затраты по использованному
  газу (сообщение об ошибке \texttt{''No enough funds to send transaction''});

  \item транзакция может не включаться в блок продолжительное время в
  зависимости от нагрузки на сеть (сообщение об ошибке
  \texttt{''Transaction is not validated too long''}).

\end{itemize}

При возникновении данных событий в терминал должно выдаваться сообщение
понятное пользователю, а не stack trace.

Возможны также другие конфигурационные файлы, необходимые для работы
тех или иных подсистем решения. Данные файлы будут отдельно описываться
в соответствующих разделах. 

\input{components/setup.tex}

\input{components/face-management.tex}

\input{components/faceid.tex}

\input{components/kyc.tex}